<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感想 on Haolan&#39;s Website</title>
    <link>/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 感想 on Haolan&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E6%84%9F%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>怀念我的皇家帝国理工</title>
      <link>/post/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9A%87%E5%AE%B6%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E7%90%86%E5%B7%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E6%80%80%E5%BF%B5%E6%88%91%E7%9A%84%E7%9A%87%E5%AE%B6%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E7%90%86%E5%B7%A5/</guid>
      <description>在河海待得越久，就越怀念上理。
上理的风景很好，人也很美。
那里有各种各样的人，有喜欢音乐的十大歌手，有喜欢做学生工作的学生干部，有喜欢学习的学霸，有喜欢运动的校队队员，有喜欢电子设计的机器人赛队&amp;hellip;&amp;hellip;
就算什么都不喜欢，呆在宿舍打游戏，跟朋友一起逛吃逛喝，也是一种生活方式。
来到河海之后，身边的同学们大多数都一心扑在科研上，忙里偷闲的做一些能提高幸福感的事情；随着组会汇报周期性焦虑，不断地患得患失；运动也逐渐变成了维持身体健康，调整科研生活的例行公事。
这一年多，我改变挺多的。
不可否认的是，我对自己的研究领域了解的越来越多，我对科研的理解也在逐渐加深。
但是，我有时会不自觉地想：老师说的这句话是什么意思？老师究竟对我的工作满不满意？下次汇报我会不会被批评？老师批评我是为了鼓励我还是气急败坏？我还会想：老师的建议真的是对的吗？我真的需要一直把科研放在脑子里，我真的需要从早上八点半到晚上九点半吗？周末加班是因为我能力差导致的吗？不加班我的科研一定会做不好吗？
常常想这些问题，我自己都感觉自己在变得越来越无趣、乏味。虽然今后工作中如何与领导相处可能是很重要的一部分，但是学生时代我真的不想学这些东西。
有时也会担心，自己会不会是眼高手低，想的太多做的太少呢？至少暂时从进度、工作时间等方面来看，我做的不少。与其活成老师指导下的模样，不如独立思考，有自己的判断和认识。
 你的为人、你的思考、你的感受和所做之事，以及你的喜好，恰是你所关注事物的概括。
 在上理的每个人都能自由的选择自己喜欢的东西并为之付出时间和精力，最后每个人都为自己的选择“埋单”。
2020年，我要回一次上理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活中需要警惕的现象</title>
      <link>/post/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AD%A6%E6%83%95%E7%9A%84%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E4%B8%AD%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%AD%A6%E6%83%95%E7%9A%84%E7%8E%B0%E8%B1%A1/</guid>
      <description>最小阻力原则（ThePrinciple of LeastResistance）：在工作环境下，若各种行为对于底线的影响没有得到明确的反馈意见，我们倾向于采用当下最简单易行的行为。
忙碌代表生产能力（Busynessas Proxy forProductivity）：在工作中，对于生产能力和价值没有明确的指标时，很多知识工作者都会采用工业时代关于生产能力的指标，以可视的方式完成很多事情。
当工作中没有明确目标时，围绕浮浅工作的表面忙碌会成为一种本能。
 当工作中只有一件事的时候，不需要合理安排时间的能力、不需要同时处理多项事务的能力。Just do it! 只有当生活中充斥着各种事情，来自各种人的任务，这时候才需要用到这些能力。所以，老师及时帮我辅导了这些我欠缺的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写论文不能太纠结</title>
      <link>/post/%E5%86%99%E8%AE%BA%E6%96%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%A4%AA%E7%BA%A0%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%86%99%E8%AE%BA%E6%96%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E5%A4%AA%E7%BA%A0%E7%BB%93/</guid>
      <description>作为评审，我看文章的时候非常怕作者写得太好，因为那样我会无言以对，感到很尴尬，搞得好像我没认真看文章似的，所以只好边边角角扒拉扒拉，没事找事也要写满一页评论。这个告诉列位，写文章起码也要留几个语法错误和标点符号问题，别让评审太为难。希望将来有一天我能有勇气写只有两个词的评审意见：很好！发表！
 今天在大佬的博客里看到这样一段话，再回想起自己经手的这几篇文章，想想确实是这么个道理。
任何一篇文章，即使是发表的文章，如果非要找问题，那么有99.99%的几率是可以找到的。即使是出版的书籍，也存在各种各样的问题。因此，投稿一篇完全没有问题的论文是不可能的。
但是，问题有大有小，有的问题至关重要,有些问题则无关痛痒。
之前读施一公关于科技论文写作的博文中，有这样一句话：
 学术期刊一般不会因为具体的语法错误拒绝一篇文章，但一定会因为逻辑混乱而拒绝一篇文章。
 我投稿的这几篇文章，都是小错不断，现在回想起来，从来没有因为这些问题。但是，如果纠结于这些问题，迟迟不投稿，估计这些文章还在手上堆着呢。
 第一篇文章
 自己的邮箱写错 作者的联系方式没写全 参考文献的样式用错 参考文献在文中的编号不连续  第二篇文章
 图片编号与文中引用不对应 同一篇参考文献在列表里列两次  第三篇文章
 图片编号与文中的引用不对应   可是文章该接收还是接收了，写下这些不是以此为荣，犯这些错误我也很遗憾，幸亏编辑大度，没跟我计较。以上罗列的只是编辑发现的部分问题（有些想不起来了），此外，老师、审稿人都帮我改了很多其他失误。
在之后的文章写作中，还是应该把精力放在重要的部分，比如整体文章的框架，研究的创新点，文章能解决的科学问题，清晰的表达逻辑等等
把一句话的语法改对是很容易的，分析下句子结构就可以；把一句话的表达写的地道些，也不难，找一句相似句子的进行改写就可以；把图片画好看，格式调对也没啥难的，只要多花时间就可以。
但是，整体框架要写清楚还挺难的；研究没啥意义，强行挖掘也挺难的；实验设计不严谨，写作中补救也不容易；脑子里没东西，但是要写的高大上，还要回复别人的质疑更是难。
我觉得：赶紧写，赶紧投，一篇文章磨一年半年的，没啥必要。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>问个问题</title>
      <link>/post/%E9%97%AE%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E9%97%AE%E4%B8%AA%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>在不？ 做个小调研： 你老师会占用你多少时间做一些与科研无关的事，比如帮他写材料，帮他填表，帮他写基金，帮他申报项目，帮他做PPT等
A同学 没吧，就是有次让我给他冲个公交卡，还得有发票，我跑了好几站路去公交公司给他冲的 别的没了 平时见不到人，，麻烦也麻烦不到啊
B同学 我们师门比较大，所以不一定是我做 我目前完全没有 审稿算不（算） 审稿有点多 审稿有个四五篇了 我同门有人什么也没做过 我觉得都是闲得无聊给老师干干活 一学期花大概两三周
C同学 我没干过这些活，有别人干，老师好像不管你有什么事，他就给你了，如果着急的话还催你，写的不行的话，还训你 但干的好的话，肯定夸你呢 帮老师的项目跑过腿， 说实话，基本轮不上我干这些活，所以占不了我多少时间，但我看占别人的时间倒是挺多，经常需要熬夜赶 课题组人多，我老师一般是谁用的惯，而且干得好，就经常用谁
D同学 我们硕士的话，也就帮他做做横向实验之类的 大四和研一做的比较多 上学期少点，加起来有半个月把 对，我忘了 我还做财务 一个月四天左右吧
E同学 我们是帮他拿快递 帮他打杂 帮他写班主任日志 每天都有 但是很琐碎 没时间啊（没时间做科研） 所以我啥都不会啊
 通过跟上面的五位同学交流，再联想到自己，心里满是欢喜。遇到现在的导师，幸甚~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我要为自由高歌</title>
      <link>/post/%E6%88%91%E8%A6%81%E4%B8%BA%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%AB%98%E6%AD%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E6%88%91%E8%A6%81%E4%B8%BA%E8%87%AA%E7%94%B1%E9%AB%98%E6%AD%8C/</guid>
      <description>只有当丧失自由的时候，才能感受到自由的可贵。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年快乐</title>
      <link>/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%BF%AB%E4%B9%90/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%BF%AB%E4%B9%90/</guid>
      <description>2019年，看成果其实还挺好的
论文两篇，一篇Water Research，一篇Desalination and Water Treatment 其实我还有一篇帮别人投的，也中了
11月15日 Water Research中；11月19日 Envoronmental science processes and impacts中，四天两篇，爽嗷
文章写完之后，尤其是文章返修阶段，非常痛苦，当时觉得可能是因为没有自己的时间，现在看来，这不是痛苦的根本原因
在2019年的最后一个月，受益于高人的指点，化解了我心中的不忿，从此可以开心，至少不痛苦，的科研了</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失眠后的胡思乱想</title>
      <link>/post/%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E5%90%8E%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E5%90%8E%E7%9A%84%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</guid>
      <description>1. 注重细节的动机- 优秀是一种习惯- 这件事对我很重要- 避免被老师批评2. 如何在工作中做好细节- 任何人的思维都有盲点，不是注意就有用的- 积累经验，听取他人意见3. 同时处理多件事务的能力精力（意志力）=电池- 长期处于充不满电（经常早起），天天放电至将近关机的状态- 而我本科的状态可能每天只消耗50%的电量，且每晚能充满- 高电量时的性能会好一些- 长期电量耗竭会对电池产生永久性损伤充电的方法- 睡觉- 吃甜食如何提高- 电池扩容- 提高处理器性能——更小的能耗，更高的处理速度 更好的使用习惯——及时充电，调整作息</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>感谢云哲</title>
      <link>/post/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BA%91%E5%93%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E6%84%9F%E8%B0%A2%E4%BA%91%E5%93%B2/</guid>
      <description>附庸风雅的我嗷~
喜欢海纳百川。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>投了投了</title>
      <link>/post/%E6%8A%95%E4%BA%86%E6%8A%95%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E6%8A%95%E4%BA%86%E6%8A%95%E4%BA%86/</guid>
      <description>虽然没赶上618，但是我赶上了816啊！
都是电商的好日子。
双11会发生些什么呢？也许什么都不会发生。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鸽了鸽了</title>
      <link>/post/%E9%B8%BD%E4%BA%86%E9%B8%BD%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/%E9%B8%BD%E4%BA%86%E9%B8%BD%E4%BA%86/</guid>
      <description>618投稿的愿望注定要破灭了。
第一篇论文投稿时间也不是我一个人能确定的啊！
鸽就鸽了&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>